% type
\documentclass{article}

% page format
\usepackage[letterpaper, margin=1.25cm]{geometry}

% math env
\usepackage{amsmath}

% math symbs
\usepackage{amssymb}

% inferences
\usepackage{ebproof}

% macros
\newcommand{\lm}{\lambda}
\newcommand{\G}{\Gamma}
\newcommand{\x}{\times}
\newcommand{\bx}{\rightarrow^{\star}}
\newcommand{\tx}[1]{\texttt{#1}}

\title{
    Lenguajes de Programación 2020-1\\
    Facultad de Ciencias UNAM\\
    Ejericio Semanal 9
}

\author{
    Sandra del Mar Soto Corderi\\
    Edgar Quiroz Castañeda
}

\date{
    17 de octubre de 2019
}

\begin{document}
    %header
    \maketitle

    Sean

    \begin{itemize}
        \item \tx{
            btw := $\lm x : $Nat.$\lm p : $Nat$ \x $(Nat$ \x $Nat).((fst p < x)
            and (x < (snd (snd p))))
        }

        \item \tx{
            e := btw 1 (pred 1, (0, suc 1))
        }
    \end{itemize}

    Responder

    \begin{enumerate}
        \item {
            Expresar \tx{e} en sintaxis abstracta.

            \begin{align*}
                \tx{e} &\tx{ = app(app(btw, 1), pair(pred(1), pair(0, suc(1))))}\\
                &\tx{= app(app(lam(Nat, x.lam(prod(Nat,prod(Nat,Nat)),} \\
                &\tx{p.and(<(fst(p), x), <(x, snd(snd(p)))))), 1),}\\
                &\tx{pair(pred(1), pair(0, suc(1))))}
            \end{align*}
        }
        \item {
            Mostrar paso a paso la evaluación de \texttt{e} utilizando la
            semántica dinámica $\bx$.

            Tomemos \tx{pr = (pred 1, (0, suc 1)) $\bx$ (0, (0, 2)) = pr'}. 

            En el proceso, se saltaron las sustituciones al ser muy estorbozas
            y sencillas.

            \begin{align*}
                \tx{e} &\bx \tx{(fst pr < 1) and (1 < snd (snd pr))}
                \bx \tx{(fst pr' < 1) and (1 < snd (snd pr'))} \\
                &\bx \tx{(0 < 1) and (1 < 2)} \bx \tx{true and true} \bx 
                \tx{true}
            \end{align*}
        }
        \item {
            Mostrar paso a paso que $\vdash e : Bool$.

            Primero, encontremos el tipo de \tx{btw}. 
            Sea $\G = \{x:Nat, p : Nat \x (Nat \x Nat)\}$.

            \begin{center}
                \begin{prooftree}
                    \infer 0 {\G \vdash \tx{p} : Nat \x (Nat \x Nat)}
                    \infer 1 {\G \vdash \tx{fst(p)} : Nat}

                    \infer 0 {\G \vdash \tx{x}: Nat}
                    
                    \infer 2 {\G \vdash \tx{fst(p)} < x : Bool}


                    \infer 0 {\G \vdash \tx{x}: Nat}

                    \infer 0 {\G \vdash \tx{p} : Nat \x (Nat \x Nat)}
                    \infer 1 {\G \vdash \tx{snd(p)} : Nat \x Nat}
                    \infer 1 {\G \vdash \tx{snd(snd(p))} : Nat}

                    \infer 2 {\G \vdash \tx{x < snd(snd(p))} : Bool}

                    \infer 2 {
                        \G \vdash \tx{(fst(p) < x) and (x < snd(snd(p)))} : Bool
                    }

                    \infer 1 {
                        \{x:Nat\} \vdash \lm \tx{p:} Nat \x (Nat \x Nat) . 
                        \tx{(fst(p) < x) and (x < snd(snd(p)))}
                        : (Nat \x (Nat \x Nat)) \mapsto Bool
                    }

                    \infer 1 {
                        \varnothing \vdash \lm \tx{x:} Nat. 
                        \lm \tx{p:} Nat \x (Nat \x Nat) . 
                        \tx{(fst(p)<x) and (x<snd(snd(p)))}
                        : Nat \mapsto ((Nat \x (Nat \x Nat)) \mapsto Bool)
                    }
                    
                \end{prooftree}
            \end{center}
            
            Ahora, revisemos el tipo de \tx{e}.

            \begin{center}
                \begin{prooftree}
                    \hypo{Anterior}
                    \infer 1 {
                        \varnothing \vdash 
                        \tx{btw} : Nat \mapsto ((Nat \x (Nat \x Nat)) \mapsto Bool)
                    }

                    \infer 0 {\varnothing \vdash 1 : Nat}

                    \infer 2 {
                        \varnothing \vdash
                        \tx{btw 1} : (Nat \x (Nat \x Nat)) \mapsto Bool
                    }

                    

                    \infer 0 {\varnothing \vdash 1 : Nat}
                    \infer 1 {\varnothing \vdash \tx{pred 1} : Nat}


                    \infer 0 {\varnothing \vdash 0 : Nat}

                    \infer 0 {\varnothing \vdash 1 : Nat}
                    \infer 1 {\varnothing \vdash \tx{suc 1} : Nat}

                    \infer 2 {\varnothing \vdash \tx{(0, suc 1)} : Nat \x Nat}

                    \infer 2 {\varnothing \vdash \tx{(pred 1, (0, suc 1))} : Nat \x (Nat \x Nat)}

                    \infer 2 {
                        \varnothing \vdash
                        \tx{btw 1 (pred 1, (0, suc 1))} : Bool
                    }
                \end{prooftree}
            \end{center}

        }
    \end{enumerate}
\end{document}